香港人一直都只係走在社運既路上

大家都知道近期既局勢變化得非常之快 抗爭者根本冇時間去討論
小弟有小小說話想同大家分享下 希望大家睇睇 Sorry for 1999

1. 社運or革命?
我標題都有提到 香港一直都係社運既框架入面出唔到黎
好多人可能會屌到仆街 明明琴日先讀完臨時政府宣言
但係請大家諗下 我地一直以黎既行動 有邊樣真真正正同革命扯得埋一齊?
有冇人革命會care政府立咩法 有冇咩禁制令 有冇俾警察虐待 有冇基本人權?
如果作為一個反政府既勢力 佢地必然係用最強既力度去打壓
所謂人權係佢地眼中只不過係笑話 革命既結果只有贏同輸 唔會有其他
我地而家既社運係用人道人權問題同埋極權政府 將自己擺係一個弱勢既位置 希望國際伸出援手
當我地一直講緊反政府立咩法 反對咩禁制令果時 其實已經證明我地脫離唔到社運既思想
革命係將我地同政府擺係同一個高度去對抗 贏就贏 輸就輸
問題就黎喇 到底而家我地有冇能力同一個政府全面對抗？我相信答案不言而喻

大台? 教條主義?
呢場運動最大既特點就係冇大台 呢樣大家都心知肚明
但係大家諗下當初冇大台既原因係咩 係驚政府拆大台令運動瓦解
呢個亦間接證明左我地未發展到可以同政府企係同一個高度
可能你會屌我話其實大家只係驚會俾大台出賣
但係諗深一層 如果搞革命都冇大台既話 就係好似今日咁連登仔互屌
因為根本冇人俾到一個實質既戰略方針
其實好多野都反映到冇大台既缺點 不過因為我地民意夠多所以先掩蓋左
舉幾個例子
每日上連登一定會睇到幾個quote政治人物或者評論員說話既post
或者係外國記者想搵人做訪問都要搵返泛民Gphone等人
某程度上係反映認受性既問題
好似今日solomon話唔要臨時政府 假設句野係我講出黎唔係佢既話
一定係幾千負皮+俾人屌到反皮
又或者講Gphone周庭出去拉攏外國勢力 又或者hocc去聯合國講野
或者係陳雲燒山細良 老豆搵仔 攬炒巴講既野 如果係一個nobody講既話
效果出黎都一定係唔同
我都想quote細良之前講既一句野：我地而家係冇人出黎claim credit
就算今日美國佬話幫香港人革命 佢黎派武器都唔知派俾邊個好呀
八國聯軍2.0 中共倒台 都唔知推邊個上去好呀
社運可以冇大台 但係唔代表革命都係一樣
相信係前線既人一定有遇過一個情況
防暴係大概10-50m前面起防線 之後一班前線巴圍爐討論要點行動
你地真係覺得如果係革命既話佢地會俾時間你地咁樣討論？
係革命既話 前線就可以叫做軍隊 而軍隊從來同民主都係扯唔埋
需要既係執行力 效率
記唔記得天琦話要摒棄教條主義？冇大台就係香港人最大既教條主義

3. 外國勢力
外國戰線一直係我地其中一個重點 但係要搞清楚點解外國會支持
我地對比下雨革 當時亦都係對社會造成影響 但係點解同今次咁唔同？
14年我地追求既係真普選 而今次既開始係因為反修例
但係明顯見到佢地對於兩次既運動有唔同既取態
原因只有一個 送中真係會影響到佢地既利益
而香港人有冇普選係wfc 佢地其實都係為左利益
外國勢力最想見到既唔係香港獨立 而係一國兩制
香港俾左個安全既平台佢地搵中國既錢
如果香港獨立既話 呢個利益考慮就會冇左
所以現階段係唔會有外國豪賭支持香港獨立
大家諗下 香港人連三萬警察都搞唔掂 叫人地點樣支持你？
如果係要搞革命 係要有心理準備有實際戰果／俾中共打殘之前
唔會有任何外國勢力出黎支持

4. 對準政權
呢段係針對琴晚既行動黎講既
要清算中資唔係問題
不過要睇返priority
我地應該係政府>黑社會>藍絲>中資
班狗一定擋係政府前面所以其實可以同政府睇成一個group
其次係對手足有生命威脅既黑底+部分藍絲
最尾先係中資
與其好似琴日咁冒住被捕風險 但係出拳又打唔中政府
不如諗下點做可以整獲金既俾政府嘆下啦

打咁多可能都冇人睇 睇完都可能會俾大家屌到仆街
希望大家屌完可以諗下下一步點做

push 10次就算
1/10

2/10

3/10

P牌推

4/10

To 在場和理非
#轉至勇武朋友仔
尋日偏地開花
見到好多花生友
如果你地係和理非
唔該幫手叫其他人唔好影相
唔該幫手做下哨兵
唔好淨係企係度自high嗌口號
口號要嗌 增加志氣
但都要做啲實事幫手足
林奠會唔會聽你嗌完口號
回應你五大訴求呀?
勇和一體 唔係講 係要做

光復香港時代社運

5/10

6/10

7/10

8/10

冇大台=教條主義?
呢場運動一有大台即刻收皮，所有聲音被代表

負評 上一頁